傳珠海金巴司機不滿同工不同酬 集體「放飯」

昨日為港珠澳大橋通車後首個人流高峯日，卻疑因來往三地的穿梭巴士「金巴」嚴重脫班造成大混亂，三地口岸都出現候車人龍，尤以傍晚時分最嚴重。香港及澳門口岸分別有逾千名旅客打蛇餅排隊，有旅客苦等兩小時才上到車，部份人一度不滿鼓譟，有參加一日遊內地旅客呻苦稱「真係貼錢買難受，好辛苦。」

記者：溫瑞麟 林社炳 廖怡德

據了解，今次港珠澳大橋口岸「淪陷」，相信是金巴班次不足，加上繁忙時段雙層金巴太少，約大半小時才見到一架，主要只得單層金巴行走，載客量不足，致難以迅速疏導同時間出現的大量人潮。另在澳門及珠海口岸，因售票機不收現金，只收支付寶及澳門通等，不少乘客要大排長龍到售票處購票，再排隊搭金巴，乘客均抱怨不便。

傳珠海司機集體「放飯」

記者昨晨曾訪問使用香港、珠海及澳門口岸的乘客，他們均表示各花了一小時或以上去等候金巴，其中一日內往返港澳兩地的譚先生稱，早上香港口岸出境順暢，但金巴站有人龍，「成個口岸都打蛇餅」，他等約一小時才上到金巴；至傍晚他由澳門回港，又在口岸等了50分鐘才上到金巴，若以他從澳門銀河酒店出發計算，前後用了兩個半小時才返抵香港口岸。

來自內地的林小姐昨晨在珠海口岸金巴站，等了一個多小時才能登上金巴。另港澳直通巴昨午亦出現脫班，有旅客投訴在澳門銀河酒店等了個多小時才上到直通巴 ， 直言「以後有人送車票我都唔會再用港珠澳大橋」。

至傍晚7時港珠澳三地口岸金巴站出現的回家人潮比早上更嚴重，香港口岸有逾千人排隊輪候金巴返澳門或珠海，不少人面容疲憊。有遊客稱傍晚6時已辦好出境手續，但在金巴站苦候近兩小時才排到龍頭，少數乘客不滿鼓譟，順德女遊客陳太直言今次香港遊是「貼錢買難受」。

澳門口岸亦有逾千人包括記者排隊等金巴，結果記者排隊45分鐘才上到金巴，其間有司警帶着數名拖着行李男女插隊登車，引起乘客鼓譟。

有業界人士透露，下午傳出有珠海金巴司機集體「放飯」導致脫班。盛傳有司機有感同工不同酬，疑似作無聲抗議。據業界消息，港珠澳三地的司機薪酬各異，香港司機月薪逾兩萬元，澳門因司機求過於供，人工更可觀；至於珠海，有指月薪也有逾萬元，但業內質疑此金額有「水份」，指以內地薪金水平，相信司機月薪不可能逾萬元。過去兩日金巴車輛是否足夠令人存疑，據稱周日有不少單層巴士行走，與通車首日的雙層巴士比較，運載能力大減。

記者昨向俗稱「金巴」的大橋穿梭巴士查詢，但未有回應。民主黨立法會議員林卓廷指，有逾千人排隊不可接受，希望當局改善配套，而他相信混亂與大橋倉卒通車有關，「巴士營辦商都講啦，佢哋搵人返工都困難，政府冇乜畀時間準備」，他要求當局研究問題成因，對症下藥，增加配套。

下月澳門賽車或再混亂

中港澳直通巴士聯會副理事長兼秘書長陳宗彝稱，營運普遍暢順，下午班次延誤只是個別事件，暫未清楚原因，但他擔心下月中澳門舉行賽車時，由於澳門改道，或造成混亂。

「港澳1號」董事鍾偉棠則謂昨日運作情況暢順，建議運輸署應讓直通巴士加班，有助疏導旅客人流。運輸署指緊急事故協調中心一直密切監察香港口岸的公共交通服務情況，注意到人流高度集中在早上及傍晚時分，因應昨午至晚上時分，出境旅客增至每小時逾3,500人次，署方已要求穿梭巴士營運商加強班次，據營運商資料，穿梭巴士在晚上6至8時，開出約90個班次疏導乘客。

好心就請哂一個地方算啦，香港+澳門+鄰國，點可能薪金一樣

其實係, 金巴司機又唔駛要出入境既, 邊洗請三地啊

3個地方都無人做

變相咪要請哂佢

如果珠海真係出到一萬人仔一個月就排晒隊去做架啦

之前係澳門財神巴, 聽司機同佢個FRD係度吹水, 個司機都係外勞黎, 聲稱人工仲係唔過萬

罷工囉

呢種市場，都幾大威力架

有做錯咩

睇見啲傻仔奶野真係心都涼哂

要有幾on9嘅旅行團先無旅遊巴要等巴士呢

係鄰國地方罷工，想坐幾耐

請一邊
另外兩邊業界又嘈

有人三千蚊 有人兩萬蚊
搵鬼做

有骨氣過港豬，揀紅假先罷工

感受吓國家嘅底氣啦死廢老

最好齊齊三千蚊個月

等睇金巴炒哂港豬同澳豬, 全部用哂平珠就無問題啦

司機應已大局為重 要以整體利益為以歸

有冇用呀？條橋又唔係獨市，仲有船

所以拆關+大灣區正呀
到底全部兩萬人工定港豬拎三千蚊人工呢

一片混亂

今次好睇囉

我估最後結果係炒哂香港司機用支那取代

一小時生活圈

無呢件事都唔會咁做啦,
要香港司機係貪佢效率高, 易上手, 聽教聽話
條橋新屎坑點都要放D老屎忽坐陣下先架嘞
之後咪用完即棄架啦

而家越來越多啦, 報團嗰陣心理上覺得平D嘛

然後大炒一鑊甘，完滿結局，著火爆炸

G持

其實啲巴士全部揸來回 又唔會出關消費 點可能同工同酬

根本係三地政府求撚其起完條橋就當完成左世紀使命

無諗過要聯絡巴士公司或其他企業 點樣可以借橋搞起啲經濟

所以巴士公司應該本身都無預人手行呢條線

其實做大陸司機好搵錢，有香港身分證個班，搵到三萬幾人仔，仲唔洗交稅 之後仲可以拎老綜住公屋

慢慢就會發覺冇錢賺，索性唔做，我等睇呢一日

大陸線好多都過一萬，俾大陸人做，所以依個搵咁少，邊有人番

這就是華人賤種的管理

一個天生唔識管理既垃圾民族

算啦畀返白人管啦

中港澳三地
一日唔搞掂人工問題
一日都冇辦法完全融合

香港司機人工兩萬，澳狗仲高，支那一萬都冇點融

肥媽呢 ?

係美國享受緊生活

反中亂港 要拉啦呢啲

點會有得搞，鄰國果堆基層極大部份仲係拎緊4-5千過日子，想拉高佢地世界工廠就玩撚完，定係想拉低港澳水平

大陸野係咁㗎啦

邊個話無

穿梭巴士間公司係三地政府投標架

黎緊間公司香港股東還我路權個老闆無良柏會上官台講大橋機遇

大橋穿梭巴係投標做架

珠海司機反中攪革命
你媽的馬上斃了他們
咱們要一小時生活圈
一個小時誰不到就馬上槍斃

我都諗過呢個問題，華人無論研究數據上定日常生活接觸，華人係的確聰明些少或者最少都打平，但點解白人社會比華人優越咁多，歸因咎底係白人當中嘅精英係能夠帶領整個族群，令平庸佔多數嘅白人做好件事，唔係全部白人精英都做得好，但只要有幾個做到嘢，個社會已經進步，但華人精英十個係有十個都只係識自保射波諗縮數
亦睇過個研究話亞洲人腦結構平均水平比白人高，但當某方面能力上升到某點，白人就比亞洲人高，可能就係講緊華人天生嘅小農dna，華人永遠只適合做奴才，領袖都係畀返白人啦

供求的確反影市場情況，佢地要比應該要同返自己個市場比。
不過佢地做到集體放飯，的確係將大家事實俾返僱主睇，如果得一兩個人各自為政，根本就WFC。撇除利害關係，相信普遍大陸司機都覺得人工係閪先會做得出罷工。

人工差咁遠唔火就假

陰公囉 順德人都頂唔順

大陸唔係講無私奉獻咩

支持

真 香港打工仔反而唔敢

港澳唔計啦，新時代中國特色社會主義竟然係投標？唔係黨分配嘅咩

中國特色投標嘛，大家明啦

屌咁不如中國特色到底，國家補貼到啲司機兩萬蚊咪算

中港司機人工差異系源於
中港汽車戌本差異

如果一架搵食車要過百萬成本
你估個老闆會請 香港司機 定 中國司機 揸

同工不同酬全世界都係啦，你唔投訴藍領人工低，多舊魚 係咁嫁啦

有幾on9 先會因為條冇特色既大白象開左而專登去參觀

炒曬啲香港司機
淨請大陸囉
一定會咁做添

管理唔掂. 可能爆多獲 . 未解決
最好坐直通車. 如果唔係成日去的話. 比多少少錢.

文化唔同, 點會咁快攪掂.
睇佢用邊套去管人. 三地文化. 重唔死
依家唔似以前巴士佬都講過吓書, 識講法律

信呢個廢柴政府根本抵撚死

華人領袖特別仆街

支那一向都係同工唔同酬㗎啦、識領導嘅人工高啲舔到著數、唔識嘅人工少好多嘢又推哂比佢做、但佢地仲要覺得比人壓榨係正常無問題㗎、講奴性腥港人都係企埋一邊啦

其實佢哋真係唔算受難
真正受難係突然條橋炒哂車
口岸班垃圾唔識清理
有車都走唔甩個吓先頂癮
三岸司機安全駕駛 佢哋應該快啲還神啦

大陸司機，因為有保險賠
香港司機分分鐘係新移民

5毛都有人覆

你自己都答左

澳門巴士係唔可以請外勞。要保障返本地低技能市民飯碗

肯定?

你話偷偷地用外勞咁我就唔知。
我都想去新福利做外勞

屌, 全普通話對話, 真係蝗得咁緊要